---
layout: wiki
wiki: notes
title: csharp常用
tags: []
categories: []
date: 2023-11-30 16:48:01
description:
---

运行
dotnet run
第一次pusblish需要连nuget下载包，可能需要翻墙
编译成win10 standalone发布，测试win7x64工作站可运行，版本.netcore6
dotnet publish -c Release -r win10-x64 --self-contained true
编译成linux版本，需要测试 
dotnet publish -c Release -r linux-x64 --self-contained true 
dotnet publish -c Release -r linux-arm --self-contained true
dotnet publish -c Release -r linux-arm64 --self-contained true
linux-x64树莓派4运行成功
编译成独立文件版本，供别的程序调用
dotnet publish -c Release -r linux-x64 --self-contained true /p:PublishSingleFile=true /p:PublishTrimmed=true


nuget添加源
dotnet nuget locals all --clear
dotnet nuget list source
dotnet nuget add source https://api.nuget.org/v3/index.json -n nuget.org

